王婆婆被屈尋釁滋事拘押一年 無懼《國安法》 「一定抗爭到生命最後一秒」

經常參與抗爭運動的王婆婆（王鳳瑤），自去8月起突然消聲匿迹。在內地經歷1年多被國安全天候監視的生活後，她終於安全返港並完成隔離。在長達近兩個半小時的訪談中，心繫「香港加油」吊飾的她憶述這一段可怕經歷，更令她惦念12名被送中的港人，只盼12人能平安無恙，順利返港。縱使經歷劫難，王婆婆仍義無反顧，肯定地表示「我一定會抗爭到我生命嘅最後一秒」。

居於內地的王婆婆因多次在抗爭現場揮動英國國旗而為人認識。去年6月反送中運動開展以來，她風雨不改、長途跋涉回港支持，譬如去年8月11日她參與港島東的示威，當晚已有人發現王婆婆在港鐵太古站C出口位置被多名香港警員包圍，但不知她是否被警察拘捕，而她始料不及的是去年8月13日機場示威，竟是她至今最後一場參與的示威。

當晚示威過後，王婆婆拖着疲倦的身軀返回深圳布吉的寓所，然而她在皇崗口岸辦理過關時，自動閘機未能如以往開啟，同時有10名保安和海關人員截停她，並帶她到玻璃房間搜查。她形容當時雖已料到自己被捕，但仍然感到震驚，「驚，係唔識反應，（成個人）係麻木、諗唔到嘢，（有如）任人擺佈」。

結果她被扣上「尋釁滋事罪」拘捕，送往福保派出所，開始一年多的惡夢。

冇被洗腦，意志夠堅定

返到嚟香港仍然有咁堅定信念

佩服黃婆婆，出左黎仲敢出聲，全左成年應該無俾中共洗腦

推吖

王婆婆

下次就無咁好彩

唔好再返上去啦

佢香港無樓大陸有樓，唔返大陸住邊

唔好

好慘，我地仲有12個手足係上面

冇屈佢喎

大家夾幫幫王婆婆香港買層樓啦好嘛？ 平平地 5 6百萬都得